Youtuber屎萊姆又想害人！「敏感食物」可減肥

有健身中心與網絡紅人（KOL）合作推出減肥挑戰短片，在片中提及「慢性食物敏感快速測試」，聲稱抽血後30分鐘可檢出身體對何種食物「過敏」，引導消費者做有關測試後，戒食「敏感」食物促進減肥。專家批評測試無科學理據，寄語消費者「慳番啲錢啦，唔好做呢啲嘢」。

記者 袁楚雙
KOL「屎萊姆」3月初張貼一條短片，內容是他去健身中心Goji Studios與其他KOL一同接受減肥挑戰。其中屎萊姆獲Goji旗下的營養及治療師團隊YouniBody作抽血測試對甚麼食物「敏感」。片中營養師Hayley稱食物提供營養維持身體運作，但指有些食物「食完會提供能量畀你嘅脂肪」，屎萊姆即回應稱：「即係我測到邊種嘢食特別令我肥，我就避開食？」Hayley指「係啦」。

Hayley又指，快速測試是「最新嘅技術」，準繩度有九成，「我個客冇做任何運動，只係戒晒慢性敏感嘅嘢，佢一個月輕咗5磅」，屎萊姆說「一定測到我最鍾意食嗰啲嘢全部都敏感」，她答到「其實正常，因為你敏感你唔知，你係咁食，咪儲到個敏感源好高」。屎萊姆最後測試結果顯示對多種食物「敏感」，包括蛋白、蛋黃、牛奶、羊奶、鱈魚、大豆等，被建議在一個月的減肥期間戒掉「敏感」食物。

短片發佈後於YouTube與facebook專頁觀看次數逾10萬，兩個平台都有不少人留言查詢驗血測試詳情。記者以顧客身份查詢，測試全名為「慢性食物敏感快速測試」，價值1,250元。職員指會抽血化驗IgG抗體（食物特異性免疫球蛋白G），30分鐘有結果，又指人體內有炎症會積聚毒素，毒素使人難以減肥，如果戒走致敏食物，即使不刻意減肥，也可以「減到幾磅」，及改善其他「敏感」症狀例如易倦、失眠、皮膚敏感等。當問及減肥效果時，職員才指不會直接有助減肥，該測試是驗食物不耐症，建議想減肥可加購排毒療程。
免疫及過敏病科專科醫生鄔揚源認為，該測試沒有科學根據，他指IgG是免疫系統對食物的正常反應，只要30分鐘測出IgG，早於80年代已出現，但與食物敏感和不耐無關。他引述醫學文獻指出IgG測試食物過敏是一個「全球性的騙局」。

香港過敏醫學會主席何學工質疑測試純屬噱頭，「正統過敏科冇人做緊咁嘅測試，依家係有快速測試，但同減肥冇乜關係。」他指醫學鑑定病人的致敏源，需要看症狀及過敏史，假如病人有肥胖問題或要加驗血脂，但過敏一般難單靠驗血找到致敏源，或需要通過病人戒口和反復測試才有結論。關於過敏與減肥的領域，他表示目前正統醫學「冇乜講法，所以你鍾意講咩，總有啲人可以搵到食。我就勸消費者，慳番啲錢啦，唔好做呢啲嘢。」他認為將休息不足的症狀混為一談，是偽科學表現，「其實你可以將所有嘢同食物拉上關係。」
香港營養師學會資深營養師潘慧德表示，如果對食物過敏出現哮喘、痛症等，肥胖人士的炎症可能比瘦削人士嚴重；然而進食過敏食物太多，卻不見得會引致肥胖，醫學上暫無廣泛共識支持這項說法。

屎萊姆經理人回覆稱，Goji一直是屎萊姆的健身贊助商，減肥比賽是雙方構思，內容為屎萊姆創作，完全沒有對白及劇本，至於有關測試是聽取Goji的教練及營養師指示，稱相信對方意見，他們現正向Goji了解詳情，如證實測試無效將出聲明回應。YouniBody至截稿前沒有回應。資料顯示，Goji Studios 2017年在本港冒起，多家分店為前健身中心California Fitness舊址，主力賣健身服務；Goji關聯公司YouniBody則售賣皮膚健康、營養基因等不同測試、諮詢及營養產品。

好心咪撚出嚟尻嗡啦，屌你老母KOL

推

推啦，成日亂講野

一啲社會責任都冇

正仆街

啊豬啊狗都可以做youtuber

打狗kol

戒敏感食物點減肥啊on9!

Lm

kol係多得個社會d人夠弱智先信

推到個肥閪收皮

嘢可以亂講，說話唔可以亂食

Too long
Btw 正評左先

佢幾時先收皮

推到佢收皮

推到佢仆街 快撚啲死啦

咁condom 都得啦！

個營養師好撚正

信個肥仔講減肥？

條友個樣無黎精神, 好似打幾日飛機咁

配眼鏡啦

出面見到佢個名即刻正評推到佢死

真係諗唔明英皇點解會簽呢件垃圾

你食少咗野就緊係瘦咗

哩條垃圾講野都有信
宜家擺明同自己間贊助商夾埋做廣告啦
同東張西望同人講大灣區宜室宜局有咩分別

做運動啦死肥狗

洗黑錢?

食淡水魚生食到生蟲咪瘦囉

😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂

青 搞笑

呢d人上到世真係香港嘅悲哀

其實呢樣野係營養師把口講㗎喎，點解要屌鳩條肥野？今次好明顯係蘋果有心想過佢一棟成班on9就圍屌條友唔係屌間公司提供呢啲服務仲要人sell

當一件垃圾為左錢不停咁誤人子弟都算
而家仲想指鹿為馬
死垃圾閪死返上去啦

楊受成係窮到傻左定有錢唔知點使好
簽佢翻黎倒自己米
係咪想英皇收皮

呢條營養師係到誤導人
一定要好好咁會肉棒懲罰下佢先得
同佢係咁扑 一個月點止輕五磅

你睇佢咁撚肥就知佢鳩噏當秘笈啦

但係呢排英皇啲片都好好睇
軒仔 kenny 古sir

on9英皇簽on9

間接過濾冇思考/不適合生存既人類

如果佢2個講嘅野唔係對白 似係營養師9噏多啲喎

條女都唔係註冊營養師

其實睇佢班小學生都係賤種人

終於推死條肥西自大撚

以往有健身狗 而家有埋營養狗

戒蛋奶豆，全部都係有營養嘅野

推撚爆佢

goji同屎狗都係仆街黎

屌 on99咁

呢條廢肥撚真係好撚煩

條友真係好撚樣衰

又肥又柒都可以教人減肥.幾on9先會睇佢d片

戇鳩冇藥醫

係佢就唔會咁撚肥啦

人地收錢食屎係咁架啦
有錢就係佢老母

個堆廢鳩youtuber小學畢唔畢到業

咪又係風水佬伎倆 扮驗完跟住話俾你聽你對碳水化合物同埋油敏感食少啲就減到肥

睇笑波子哥哥好過啦

鷹犬本身就係堆田區，收垃圾好正常

Don’t let stupid people get famous.

推撚到呢條奶支死肥鳩仆街

條死肥狗

佢宜家自己無得拒絕幫佢宣傳㗎？
宜家攞住枝搶逼佢宣傳？
佢唔宣傳就唔會咁多人走去問啦
點解你咁維護條肥佬？

定一話你係佢本人啊？

Google 淘寶開箱
成個result都係佢同catgirl

我要推到你條撚樣撈唔起 冇收入

好撚煩

從來無睇呢條垃圾既野，加上個樣又衰，０吸引去睇片

呢件垃圾同小偷阿雞一樣要收皮

一個月輕5磅都攞出黎講
我痾舊屎都輕5磅啦

THERANOS

10年前高登都流行講好人好姐唔會入英皇
入親去都冇好下場

呢條大陸狗應該一早收皮啦

冇睇佢片幾年， 原來瘦咗咁多

名已留

屌佢，去佢fb轟炸條pk

同goji 合作
呢間垃圾黎，知佢老細係咩人就完全唔會去
老細中高層成班都係美容狗轉過黎

肥閪教人減肥 收皮啦
垃圾屎 唔該你造福人群 死撚咗佢啦

無人想知呢個垃圾啲野

個陣睇片都覺得唔對路
咁撚多嘢都唔食得？

有咩所謂大把錢 掉小小出來 當跌左ja ma

垃圾正常發揮

屎味垃圾 同垃圾味屎 有乜分別

佢究竟幾時收皮

推到條垃圾仆街

唔係靠佢有名氣搵佢把撚呀？

仆街狗 都唔知佢係乜水

肥閪介紹減肥方法？

Report 晒佢成個channel

屌條肥鳩究竟幾時先肯收皮，真係唔想再見到佢個樣

有敏感正常都會避開唔食
關咩事
蠢人錢真係好賺

英皇本身都垃撚圾啦

之前睇viu幫佢賣廣告，佢地有部機，帶個headphone咁既野係頭。 聲稱可以放d微電流出來測內臟
咩都唔使做坐係度半粒鐘就可以掃曬成個身。 仲勁過電腦掃描

要做會然先睇得

On9 YouTuber
做埋啲咁嘅宣傳
教壞人呀

驚閪咩，你估香港會好似台灣咁罰理科太太咩

營養師在短片中指有客人戒食「敏感食物」後，沒有運動一個月也輕了數磅。
短片截圖

該慢性食物敏感快速測試，將結果分成3個級別，接受測試的屎萊姆被指有多種食物「敏感」不能進食。
短片截圖

屬於Goji旗下的YOUNIBODY與網絡紅人合作拍攝的短片，疑間接宣傳食物不耐測試促進減肥。
何頴賢攝(蘋果日報)

YOUNIBODY職員指敏感測試化驗IgG，惟醫生認為測試無科學根據。該測試已從網站移除。
何頴賢攝(蘋果日報)

垃圾屎 發表偉論

條友幾時收皮
好撚樣衰

平時又話我哋hater，今次有証有據，好心你哋就正正經經做運動，食健康食品，，早睡早起啦。咪教人戒咩敏感食物啦，亂咁嚟，滿口仁義道德，正一社會敗類，為求賺錢，連少少research都唔做，萬一有人聽你地咁講，因為所謂敏感食物而唔食雞蛋，雞胸，咁食乜春啊?

more details plz

慘 又比人屌鬼

垃圾youtuber+垃圾健身公司
絕配

有錢收乜都肯死大陸仔

有冇人知佢隻狗依家點

who

懷疑個hayley都唔係註冊營養師
通常真係外國註冊左都會叫自己做註冊營養師
上網search佢全部都無叫過自己做註冊營養師，有個hayley yeung就係註冊營養師，不過佢係叫hayley leung

幾年前我係re_n_x做facial
等緊簽名個陣比個el_ _e既減肥顧問水左入房
佢就係同我講話check完自己身體對咩食物敏感
之後戒食個樣野就可以減肥
做一次test要成幾千銀，真係痴鬼線
最後我呃9左佢一樽咩維他命定唔記得咩既野
就輕輕鬆鬆走人，一個仙都無擺低比佢

又推條垃圾

有常識既都知做IgG無用 做IgE先有用 d所謂既垃圾營養師
連同班所謂既垃圾KOL 兩邊垃圾出來昆錢

老細以前攪美容院 上埋市
掠晒水，攪到間野一pat屎咁搵水魚買左
拍拍蘿油走人攪間健身
但同返同一班人去管理
都係美容院模式 極平 package都平
但求收到舊錢 玩幾年咪又係賣俾人

同埋d機同儀器全部都係收購人地二手
舊到仆街

利申發夢夢見

樓主on9標題[敏感食物］可減肥

入到黎係「戒食」敏感食物可減肥

On9仔 一睇就知係條垃圾肥仔同間公司賣廣告
知唔知咩係IGg測試? 醫學界一早知係無撚用 d垃圾營養師拎來拎錢既工具
我睇完條影片一開始以為佢地做IGe
點知做IGg

有健身中心與網絡紅人（KOL）合作推出減肥挑戰短片，在片中提及「慢性食物敏感快速測試」，聲稱抽血後30分鐘可檢出身體對何種食物「過敏」，引導消費者做有關測試後，戒食「敏感」食物促進減肥。

記者以顧客身份查詢，測試全名為「慢性食物敏感快速測試」，價值1,250元。

名人效應
社會責任

你讀過社會學未

軒仔係英皇清泉
其他就俾人感覺係純粹開多條水路掠水

跌都唔係跌俾呢幾條蛋散

屎萊姆經理人回覆稱，Goji一直是屎萊姆的健身贊助商，減肥比賽是雙方構思，內容為屎萊姆創作，完全沒有對白及劇本

唔怪得啲參賽者全部都係條肥仔喂喂喂果堆垃圾

請班唔用腦嘅youtuber,倒自己米

一個垃圾拉低哂小學生哥嘅平均智商

成班弱智仔阻住地球轉

推到佢仆街

戒食物就減到肥喇

戒食一星期包你輕過5 磅

我公司有個傻鳩都好鍾意佢物以類聚

真心唔明點解會有人中意睇佢d片
冇內容，只係一個樣衰既肥仔
明明有大把值得睇既youtuber

香港觀眾

佢係神魔開始youtube生涯

之後啲內容開始on鳩

絕食咪減好多

絕食效果更好

好，一齊

屎來母呢排個名真係臭過狗屎冇撚改錯名 youtube過街老鼠

講句笑話，香港youtuber

好心佢分享下啲生活小事就算啦，教人呢啲野，佢仲差幾皮

分享生活咪又係淘寶或者周圍試啲支那野再唔係又話咩四川辣王 好心就收檔啦 完全諗唔到有咩位撐得落佢 笑波子同大j我都覺得冇問題 係唔知點解好撚反感呢隻屎來母

冇內容，睇完除咗覺得浪費時間，一啲野都學唔到，娛樂又稱唔上，如果以廢片嚟形容，咁佢好適合

真，另外果2個都冇咁臭

7仔零食試食

笑波子撐港人優先， 成日拆大陸人
淨係呢個位已經加分

就嚟做人老豆，好心就成熟啲啦，知道你份人好努力去gaming發展。但講野，行為，影片內容可唔可以咪咁幼稚啊，三十幾歲人，咪再咁細路仔啦。

收哂錢點唔宣傳，除非肥屎賠錢

有時我真係唔明D人，真係想減肥既咪問返專業人仕，問返註冊營養師同醫生既意見，唔信專業人仕，反而信堆濕鳩youtuber既都市傳說。

人講又話嗰下先慘

信

肥仔教人減肥，笑死人咩

開始有人洗地了

同意 瘦咗都係好撚柒

條杏家剷快d死

希望條友快d收皮

好叫唔叫姓屎，真係唔死都無用

同啲自然療法狗一樣

真心。今時今日無邊間健身中心係信得過
間間都倫敦金呃$架啦
呢間直情好似傳銷揾水魚
咁好死揾你班友去賣廣告咩
而家中晒伏
所以話簽得英皇都係死快d

佢個死人樣 唔帶眼鏡仲衰

佢班友d片成日收左錢又扮曬自己去試新野或者開箱呢樣最反感

有名你叫，屎

英皇做乜9 簽youtuber，簽親都係垃圾，呢條屎萊姆，同爛口曾樂彤

本身呢樣野係一個健康正面既野 外國都唔會咁 明碼實價係香港先搞到好似過街老鼠咁

佢同佢老婆都好撚煩

仲有人相信唔做運動可以減肥
係都要靠化學野害自己
宜家D人係咪個腦裝屎?

唔係好明 敏感關減肥咩事
讀左4年醫務化驗都未聽過
呢啲allergy test 日日做架啦

唔明佢老婆點諗 性格好條件ok但揀咗佢

呢條友真係好差，快啲收皮！

辛苦減肥最後又落返去掃街，我都做唔到，勁

推到道歉兼收皮

點解condom 都得

推撚到佢仆街
一早睇條肥閪唔順眼

利申: 無follow 依條垃圾係見到個post就估到依條垃圾kol有反駁 入去睇去打乜
原來屌蘋果 佢今鋪真係無運行了

由頭到尾都冇話佢唔努力，否定佢減肥努力，知道每個人減肥都需要付出時間同血汗，我都尊重佢對減肥嘅堅持。

post上嚟係想你以後小心啲，咪乜都亂咁講，之後講 hater gonna hate就當無件事。唔好再誤導觀眾，講咩戒敏感食物可以有助減肥。雖然唔係佢講出口，但佢都有責任睇下「戒敏感食物是否對減肥有幫助」呢句說話係咪成立啦，人哋係營養師，唔係註冊營養師啊，你作為公眾人物，做下research責無旁貸啦吓話。

第一，大家都有自己興趣，我都無興趣要你收檔，只係想你作為公眾人物，講每件事之前諗清楚先講，第二，就嚟做人老豆，成熟啲，啲youtube內容對大眾有用，幫到觀眾。提供高質少少內容，咪成日尻噏，拍埋廢片。係吖，你求其拍垃圾片都賺到笑，但對觀眾一啲幫助都冇。試幻想下你日後個仔見到你啲片啦，唔通學下你點開箱，學你講廢話，點以你做榜樣啊?咁嘅內容。做多啲對社會有用嘅片啦。

佢睇錢咋嘛 佢點會理觀眾

錢已袋 點會做research理你地

個死肥仔當初好地地打機物得嘅
係都要搏上位 而家柒咗抵撚死

你自殺算啦

話佢豬又唔撚係豬

發覺全部出嚟做youtuber嘅個個都剩係識haters gonna hate
真係呀豬呀狗都可以做所謂KOL
難為害死班嗌住屎萊姆哥哥嘅𡃁仔

中學冇讀bio咪會上當

有日係goji見到佢 成個弱智咁 又肥 唔撚洗操la 操極都係咁撚樣 算撚數la

無常識都可以做youtuber

健身傳銷狗 都做埋

香港youtube

不思進取，咪淨係活係自己世界啦